USB 3.2 D名仲衰過 USB 3.1 GEN1 GEN2

The USB 3.2 specification absorbed all prior 3.x specifications. USB 3.2 identifies three
transfer rates, USB 3.2 Gen 1 at 5Gbps, USB 3.2 Gen 2 at 10Gbps and USB 3.2 Gen 2x2 at
20Gbps. It is important that vendors clearly communicate the performance signaling that a
product delivers in the product’s packaging, advertising content, and any other marketing
materials.

• USB 3.2 Gen 1
o Product capability: product signals at 5Gbps
o Marketing name: SuperSpeed USB
• USB 3.2 Gen 2
o Product capability: product signals at 10Gbps
o Marketing name: SuperSpeed USB 10Gbps
• USB 3.2 Gen 2x2
o Product capability: product signals at 20Gbps
o Marketing name: SuperSpeed USB 20Gbps

ON9無上限

直頭低能，簡簡單單唔得既
usb 3.0 = 5gb
usb 3.1 = 10gb
usb 3.2 = 20gb
咁唔係又簡單又易記？

懷疑 usb if 入面只有最electronic engineering 班工程佬, 而無marketing 人

佢地可能同你講, USB 3.2 個 5gbs 同 USB 3.0 個 5gbs 唔同架, 雖然 USB 3.2 個 5gbs 可以向下兼容bra bra bra

之前改過一次名已經夠亂啦
D port 位寫3.1 , 都唔知佢係5gb or 10gb
班友咁鐘意改名，不如
usb1.0 改做usb3.2 gen1
usb2.0改做usb3.2 gen2
usb3.0改做usb3.2 gen3

USB 3.1分5Gbps同10Gbps已經夠戇鳩
而家3.2仲要分多樣20Gbps

根本用gen幾已經係on9

而家係gen2x2 ， 已經超越gen 幾

好似
thunderbolt 1
thunderbolt 2
thunderbolt 3
咁上去又得, 或者
USB 3.1
USB 3.2
USB 3.3
USB 3.4

好過gen 1, gen 2 type-c 又 gen2x2

入面幫IT人應該係平時好少接觸群眾。

另外，出type c 不如直接叫 usbc 1.0，usbc 2.0 重新出發，好過又要用gen 1 gen2 分 10gbps 20gbps 咁，亂到仆街。

USB 3.21/3.22/3.23

USB 3.2A/3.2B/3.2C

我覺得中文維基仲戇鳩，同一樣嘢分做3個條目嚟講…

電子佬風格其實係佢地覺得好撚型
USB 3.2.1
USB 3.2.2
USB 3.2.2.2

下次又有software update quote me thanks

Ip 咩屌

同高清叫 HD 一樣

假2k = HD
真2k = Full HD
4k = Ultra HD

8k 叫咩呀？
都係叫 Ultra HD 囉

8k=ultra hd gen 2

講漏左21:9 既5k, 係咪應該叫Full HD+

應該叫ultra hd gen 2x2

gen2x2x2